\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{24 июля, день / 24 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Шендерович, Терехов} \\
    \textsf{нахождение периода колебаний}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}

}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{ На лёгком стержне длиной $l$ висит небольшой шарик массой
  $m$. К стержню прикреплена лёгкая пружина жёсткостью $k$ на
  расстоянии $2l/3$ от точки подвеса. Другой конец пружины прикреплён
  к стене. Система может вращаться без трения вокруг горизонтальной
  оси. В положении равновесия стержень вертикален, пружина
  горизонтальна и не деформирована. Найдите период малых колебаний
  системы в плоскости чертежа. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick, interface] (1.5,2) -- (2.5,2);
    \draw[very thick] (2,2) -- (2,0);
    \draw[fill=black] (2,0) circle (0.07cm);
    \draw[thick,spring] (2,0.6) -- (4,0.6);
    \draw[thick, interface] (4,1) -- (4,0.2); 
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{ Тонкая изогнутая трубка постоянного сечения $S$ расположена
  в вертикальной плоскости. Трубка наполнена жидкостью плотностью
  $\rho$. Масса жидкости равна $m$. Найдите период колебаний жидкости
  в трубке.  }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick, rounded corners=2mm] (0,3) -- (0,0) -- (3,0) --
    (3,3); 
    \draw[very thick, rounded corners=2mm] (0.3,3) -- (0.3,0.3) --
    (2.7,0.3) -- (2.7,3); 
  \end{tikzpicture}
}

\task{ Вообразите, что вдоль диаметра Земли прорыт тоннель и в него
  сброшен камень. Через какое время камень окажется на противоположной
  стороне Земли? Сопротивление воздуха и вращение Земли не
  учитывать. Плотность Земли считать постоянной по всему объёму,
  радиус Земли $R = 6400$ км. }

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: